﻿Decoherence - это бесплатная игра с открытым исходным кодом в стиле пофазной ролевой игры в духе Wizardry 8 в сеттинге жёсткой научной фантастики, написанная на Lazarus/FreePascal и Castle Game Engine.

Компилируется под: Windows, Linux

# Краткий пролог

Галактика Диадема только отошла от катастрофической войны, забравшей миллиарды жизней разумных существ. В результате было сформировано Галактическое Содружество, состоящее из 3 рас: басс, кэрф и асэк. Также в галактике есть ещё 2 расы - вегетос, которых не взяли в Содружество из-за того, что они являлись инициаторами войны и велокс, которые принципиально не захотели присоединяться к Содружеству. После окончания войны нашли осколки почти уничтожившей себя цивилизации тэсс, и погибшую во время войны расу падда.

Предвкушение "золотого века" омрачается новой проблемой. Соседняя галактика начинает медленно исчезать - гаснут все кроме одной звезды и относительно узкого "конуса" за ней. Главное предположение - что такая защита была разработана разумной жизнью. Чтобы разобраться, что там произошло, Содружество отправляет первую межгалактическую экспедицию к этой звезде. Впрочем, даже при текущей сверхсветовой скорости коллапс достигнет галактики Диадема не ранее, чем через 1500 лет.

Экспедиция прилетает в соседнюю галактику через около 700 лет, когда она уже полностью исчезла (на корабле за это время прошло около 9 лет) и перед ними стоит задача понять почему эта звезда не исчезла и передать эти данные назад.
Первый межгалактический полёт прошёл на удивление успешно. Сканируя систему, экипаж обнаруживает мощный источник энергии на одной из лун газового гиганта. Однако, подлетев ближе, слишком поздно понимают, что попали в негравитационное поле и их тянет на газовый гигант. Экипаж катапультируется на луну с источником энергии.

Спасательная шлюпка разбивается вдребезги. Большая часть экипажа гибнет.

И начинаются приключения :) Назад некуда - только вперёд!

# Особенности игры

* Сложная и гибкая система пофазного боя
* Команда из 6-8 персонажей, каждый со своим характером и умениями
* Уникальная "олдскульная" ролевая механика
* Динамичные бои с глубокой стратегией
* Случайно-генерируемый мир со множеством настроек
* Нелинейный сюжет с неожиданными поворотами и множеством выборов.
* В жанре жёсткой научной фантастики
* Множество секретов и сюрпризов

А когда Наука встречается с Магией...

# Системные требования

Инсталляции не требуется. Достаточно распаковать содержимое архива в одну папку и запустить исполняемый файл.

Для линукса может понадобиться установить атрибут "executable".

# Linux

Следующие библиотеки необходимы для запуска (названия пакетов актуальны для Linux: Debian/Ubuntu):

libopenal1

libpng

zlib1g

libvorbis

libfreetype6

libgtkglext1

Также необходима актуальная версия OpenGL драйверов для видеокарты. Чаще всего сойдёт libgl1-mesa-dev.

Вам также понадобится рабочая система X и GTK как минимум 2-й версии, впрочем, они скорее всего у Вас уже установлены :)

# Ссылки

Блог разработки: https://decoherencestudio.wordpress.com

Исходный код: https://gitlab.com/EugeneLoza/decoherence

Пожалуйста, сообщайте об ошибках и предлагайте идеи сюда: https://gitlab.com/EugeneLoza/decoherence/issues

(А, может, когда-нибудь у нас будет и форум :))
